## 合約資訊(音樂授權)
___
- 顯示內容會依據版權與法務人員兩個職位顯示不同的內容。  

- **法務人員：**
    - **2. 上傳檔案**為法務人員時才會顯示。
    - **54. 刪除協議**為法務人員時才會顯示。
    - **60. 補充協議**為法務人員時才會顯示。
    - **61. 儲存更新**為法務人員時才會顯示。
    - 新增合約需於**2. 上傳檔案**上傳**合約紙本**及填寫**4. 匯入檔案目的**。


![ContractInform](/images/contract/ContractInform.jpg)

![ContractInform](/images/contract/Dialog_supplement.jpg)

**1. 導覽列(Breadcrumb)：**  
- 元件為文字連結複合文字
- 文字內容為：**{廠商名稱}**/音樂授權/**{合約名稱}**
- 廠商名稱為文字連結，點擊後打開該廠商的個別廠商頁面新分頁。
- 合約名稱為該合約的合約名稱資訊。<br><br>

**2. 上傳檔案：**  
- 元件為上傳檔案組件
- 上傳格式限定為pdf檔（副檔名不論大小寫）。
- 選擇檔案成功後文字顯示該檔案的名稱及副檔名。
- 若選擇之檔案不符合格式需求則文字顯示"上傳檔案僅能上傳pdf檔"，文字色票改為#D0021B。
- 此元件僅法務人員才會顯示。<br><br>

**3. 合約預覽：**  
- 元件為按鈕
- 點擊後開新分頁顯示目前的合約設定所產生的完整文字內容。
- 此連結需對外。<br><br>

**4. 匯入檔案目的：**  
- 元件內有多組資料需要填寫。
- 欄位包含：目的/合約終止日期/補充協議名稱/補充協議敘述。
- 當上傳檔案符合規範後才會顯示。
- 若子元件顯示則該元件為必填。<br><br>

**5. 目的：**  
- 元件為一下拉式選單
- 選項有：終止合約 / 新增補充協議 / 調整合約內容<br><br>

**6. 合約終止日期：**  
- 元件為Datepicker
- 顯示的格式為yyyy-MM-dd。
- 套件推薦：https://fengyuanchen.github.io/datepicker/<br><br>

**7. 補充協議名稱：**  
- 元件為輸入欄位
- **5. 目的**  選擇為新增補充協議才會顯示。<br><br>

**8. 補充協議描述：**  
- 元件為輸入區域
- **5. 目的**  選擇為新增補充協議才會顯示。<br><br>

**9. 合約基本資料：**  
- 元件內有多組資料需要填寫。
- 欄位包含：合約類型/專屬類型權限/合約名稱/合約開始時間/合約期限/是否自動續約/付款幣別/著作授權類型/授權區域/授權平台&客戶獲得拆分比/預付款<br><br>

**10. 合約類型：**  
- 元件為下拉式選單
- 選項有：概括授權合約/專案授權合約。
- 若選擇專案授權合約，則顯示**21. 專案標的**。
- 必選欄位<br><br>

**11. 專屬類型權限：**  
- 元件為下拉式選單
- 選項有：專屬合約/非專屬合約。
- 必選欄位<br><br>

**12. 合約名稱：**  
- 元件為輸入欄位
- 需要trim。
- 字串trim後長度大於0才算有填寫。
- 必填欄位<br><br>  

**13. 合約開始時間：**  
- 元件為Datepicker
- 顯示的格式為yyyy-MM-dd。
- 套件推薦：https://fengyuanchen.github.io/datepicker/
- 必填欄位<br><br>

**14. 合約時限：**  
- 元件為下拉式選單
- 選項有：1年/2年/3年/4年/5年
- 必選欄位<br><br>

**15. 是否自動續約：**  
- 元件為兩個下拉式選單
- 第一個下拉式選單為選擇是否自動續約，第二個下拉式選單為選擇每次續約多久。
- 第一個下拉式選單選項有：自動續約/不自動續約
- 第一個下拉式選單為必選欄位
- 第二個下拉式選單選項有：1年/2年/3年/4年/5年
- 第二個下拉式選單預設為diable狀態，若第一個下拉式選單選擇"是"則為able狀態。
- 第二個下拉式選單若為able狀態則為必填。<br><br>

**16. 付款幣別：**  
- 元件為下拉式選單
- 選項有：新台幣/人民幣/美金
- 必選欄位<br><br>

**17. 著作授權類型：**  
- 元件為可複選CheckBoxList
- 選項有：音樂著作/錄音著作/視聽著作/攝影著作/語文著作/美術著作/圖形著作
- 最少需選擇一個<br><br>

**18. 授權區域：**  
- 元件為可複選CheckBoxList
- 選項有：國內/國外/中國地區
- 最少需選擇一個<br><br>

**19. 授權平台 / 客戶獲得拆分比：**  
- 元件為三組可複選CheckBoxList及一個輸入欄位，一組之範圍如**A**所示。
- **C 授權平台**的選項依據於Qport後台的通路管理分類做顯示。通路管理的層次階級會增加一個國內、中國、海外的地區分類，**C 授權平台**的選項會依據
  此地區分類及下一層的通路商/平台做顯示。
- 此輸入欄位**B**為該分類的授權平台的拆分比。
- 整個元件內最少需選擇一個**C 授權平台**。<br><br>

**20. 預付款：**  
- 元件為兩個下拉式選單及一輸入欄位。
- 第一個選單為**是否有預付款選單**，第二個選單為**幣別選單**，輸入欄位為預付之金額。
- **是否有預付款選單**的選項有：有預付款/沒有預付款
- **幣別選單**的選項有：新台幣/人民幣/美金
- 若**是否有預付款選單**選項為有預付款，則**幣別選單**及輸入欄位為able狀態，反之則為disable狀態。
- 輸入欄位只能輸入正整數。
- 輸入欄位需要trim。
- 輸入欄位數值trim後長度大於0才算有填寫。
- 是否有預付款選單為必填欄位，若**幣別選單**及輸入欄位為able狀態則為必填欄位。
- 身份為法務人員時才會顯示。<br><br>  

**21. 專案標的：**  
- 內有三種著作表格。
- 著作包含：錄音著作/音樂著作/視聽著作
- 若合約類型為專案合約則顯示，反之則不顯示。
- 若顯示則最少需要一種著作表格的資料筆數大於0。<br><br>

**22. 錄音著作：**  
- 元件為一個輸入欄位及一個資料表格。
- 輸入欄位輸入為正整數，依據該數字顯示資料筆數。
- 輸入欄位預設為未填，資料筆數為0筆。
- 資料表格的欄位為：**24. 筆數流水號**、**25. 錄音著作名稱**、**26. 演唱人**、**29. ISRC**、**30. 備註**。<br><br>

**23. 數量(錄音著作)：**  
- 元件為一輸入欄位。
- 僅能輸入正整數。
- 預設為未填，資料筆數為0筆。
- 若填寫的數字從大變到小，則資料從最後一筆開始刪除(例如此輸入欄位數字從10改成5，則第6筆到第10筆的資料及欄位刪除)。
- 非必填欄位。<br><br>

**24. 流水號(錄音著作)：**  
- 元件為一字串。
- 內容為錄音著作資料的流水號加上"."。<br><br>

**25. 錄音著作名稱：**  
- 元件為一輸入欄位。
- 輸入欄位需要trim。
- 輸入欄位trim後長度必須大於0才算有填寫。
- 必填。<br><br>

**26. 演唱人：**  
- 元件為可新增數量的輸入欄位、變動數量的**28. 刪除按鈕**、一個文字按鈕**27. 新增演唱人**。
- 點擊**27. 新增演唱人**後會新增一組輸入欄位加**28. 刪除按鈕**。
- 點擊**28. 刪除按鈕**，該組演唱人欄位及**28. 刪除按鈕**會移除。
- 第一個演唱人欄位不能移除(演唱人最少必須有一個)。
- 輸入欄位需要trim。
- 輸入欄位trim後長度必須大於0才算有填寫。
- 有顯示的輸入欄位皆為必填。<br><br>

**27. 新增演唱人：**  
- 元件一文字按鈕。
- 點擊後會新增一組輸入欄位及刪除按鈕。
- 此按鈕位置為此筆錄音製作資料的演唱人資料的最下方。<br><br>

**28. 刪除按鈕(演藝人)：**  
- 元件為刪除圖形。
- 點擊後刪除此組演唱人欄位。<br><br>

**29. ISRC：**  
- 元件為輸入欄位。
- 僅能輸入大寫英文及數字。
- 輸入欄位需要trim。
- 輸入欄位trim後長度必須大於0才算有填寫。
- 字串長度trim後必須為剛好12<br><br>

**30. 備註：**  
- 元件為輸入欄位。
- 非必填。<br><br>

**31. 音樂著作：**  
- 元件為一個輸入欄位及一個資料表格。
- 輸入欄位輸入為正整數，依據該數字顯示資料筆數。
- 輸入欄位預設為未填，資料筆數為0筆。
- 資料表格的欄位為：**33. 筆數流水號**、**34. 音樂著作名稱**、**35. OP/SP**、**36. 作詞者/佔比**、**39. 作曲者/佔比**。
- 每組資料內的**36. 作詞者/佔比**及**39. 作曲者/佔比**的佔比總額相加必須為剛好100。<br><br>

**32. 數量(音樂著作)：**  
- 元件為一輸入欄位。
- 僅能輸入正整數。
- 預設為未填，資料筆數為0筆。
- 若填寫的數字從大變到小，則資料從最後一筆開始刪除(例如此輸入欄位數字從10改成5，則第6筆到第10筆的資料及欄位刪除)。<br><br>

**33. 流水號(音樂著作)：**  
- 元件為一字串。
- 內容為音樂著作資料的流水號加上"."。<br><br>

**34. 音樂著作名稱：**  
- 元件為一輸入欄位。
- 輸入欄位需要trim。
- 輸入欄位trim後長度必須大於0才算有填寫。
- 必填。<br><br>

**35. OP/SP：**  
- 元件為一輸入欄位。
- 輸入欄位需要trim。
- 輸入欄位trim後長度必須大於0才算有填寫。
- 必填。<br><br>

**36. 作詞者/佔比：**  
- 元件為可新增數量的輸入欄位、刪除按鈕及一個文字按鈕**37. 新增作詞者：**。
- 預設資料筆數為0筆，點擊文字按鈕**37. 新增作詞者：**後新增一組資料輸入欄位。
- 一組資料輸入欄位包含兩個輸入欄位及一個圖片刪除按鈕，第一個輸入欄位為輸入作詞者名稱，第二個欄位為該作詞者於這首歌的占比
  ，第二個欄位僅能輸入正數，刪除按鈕為刪除此組輸入欄位。
- 輸入欄位需要trim。
- 輸入欄位trim後長度必須大於0才算有填寫。
- 有顯示的輸入欄位皆為必填。<br><br>

**37. 新增作詞者：**  
- 元件為文字按鈕。
- 點擊後新增一組作詞者欄位。<br><br>

**38. 刪除按鈕(作詞者)：**  
- 元件為刪除圖形。
- 點擊後刪除此組作詞者欄位。<br><br>

**39. 作曲者/佔比：**  
- 元件為可新增數量的輸入欄位、刪除按鈕及一個文字按鈕**37. 新增作曲者：**。
- 預設資料筆數為0筆，點擊文字按鈕**37. 新增作詞者：**後新增一組資料輸入欄位。
- 一組資料輸入欄位包含兩個輸入欄位及一個圖片刪除按鈕，第一個輸入欄位為輸入作詞者名稱，第二個欄位為該作詞者於這首歌的占比
  ，第二個欄位僅能輸入正數，刪除按鈕為刪除此組輸入欄位。
- 輸入欄位需要trim。
- 輸入欄位trim後長度必須大於0才算有填寫。
- 有顯示的輸入欄位皆為必填。<br><br>

**40. 新增作曲者：**  
- 元件為文字按鈕。
- 點擊後新增一組作詞者欄位。<br><br>

**41. 刪除按鈕(作曲者)：**  
- 元件為刪除圖形。
- 點擊後刪除此組作詞者欄位。<br><br>

**42. 視聽著作：**  
- 元件為一個輸入欄位及一個資料表格。
- 輸入欄位輸入為正整數，依據該數字顯示資料筆數。
- 輸入欄位預設為未填，資料筆數為0筆。
- 資料表格的欄位為：**44. 筆數流水號**、**45. 視聽著作名稱**、**46. 演唱人**、**48. 備註**。<br><br>

**43. 數量(視聽著作)：**  
- 元件為一輸入欄位。
- 僅能輸入正整數。
- 預設為未填，資料筆數為0筆。
- 若填寫的數字從大變到小，則資料從最後一筆開始刪除(例如此輸入欄位數字從10改成5，則第6筆到第10筆的資料及欄位刪除)。<br><br>

**44. 流水號(視聽著作)：**  
- 元件為一字串。
- 內容為音樂著作資料的流水號加上"."。<br><br>

**45. 視聽著作名稱：**  
- 元件為一輸入欄位。
- 輸入欄位需要trim。
- 輸入欄位trim後長度必須大於0才算有填寫。
- 必填。<br><br>

**46. 演唱人：**  
- 元件為可新增數量的輸入欄位、變動數量的刪除按鈕(如錄音製作)、一個文字按鈕**27. 新增演唱人**。
- 點擊**27. 新增演唱人**後會新增一組輸入欄位及一個刪除按鈕。
- 點擊刪除按鈕該組演唱人欄位及刪除按鈕會移除。
- 第一個演唱人欄位不能移除(演唱人最少必須有一個)。
- 輸入欄位需要trim。
- 輸入欄位trim後長度必須大於0才算有填寫。
- 有顯示的輸入欄位皆為必填。<br><br>

**47. 新增演唱人：**  
- 元件為一文字按鈕。
- 點擊後會新增一組輸入欄位及刪除按鈕。
- 此按鈕位置為此筆視聽製作資料的演唱人資料的最下方。<br><br>

**48. 備註：**  
- 元件為輸入欄位。
- 非必填。<br><br>

**49. 補充協議：**
- 元件為一列表。
- 列表內欄位有：新增日期/合約名稱/補充敘述/預覽合約/刪除協議
- 若為版權人員則**27. 刪除協議**不顯示。

**50. 新增日期：**
- 元件為文字。
- 顯示的格式為yyyy-MM-dd。
- 時間為該補充協議新增的時間。

**51. 補充協議名稱：**
- 元件為文字。
- 顯示內容為新增補充協議時輸入的補充協議名稱。

**52. 補充協議描述：**
- 元件為文字。
- 顯示內容為新增補充協議時輸入的補充協議描述。

**53. 預覽合約：**
- 元件為文字連結。
- 點擊後開啟一分頁顯示新增補充協議時所上傳的pdf檔。


**54. 刪除協議：**  
- 元件為文字按鈕。
- 點擊後開啟ㄧDialog詢問是否確定要刪除協議。<br><br>

**55. 合約日誌：**  
- 內為對於此合約進行操作的歷史訊息。
- 列表欄位包含：日期/事件類型/補充描述/記錄人
- 若列表放置後高度大於預設高度，則可滾動此列表區域。
- 滾動列表時標頭於區域內置頂顯示。<br><br>

**56. 合約日誌日期：**
- 元件為文字。
- 顯示的格式為yyyy-MM-dd。
- 時間為該次的操作日期。<br><br>

**57. 事件類型：**
- 元件為文字。
- 顯示文字類型有：申請合約 / 審核完成 / 完成合約簽署 / 修改合約 / 新增補充協議 / 刪除補充協議。
- **申請合約：**  
  版權申請合約時產生。
- **審核完成：**  
  法務審核版權的合約申請完成時產生。
- **完成合約簽署：**  
  廠商於線上簽署合約時產生，以及法務新增紙本合約完成時產生。  
- **修改合約：**  
  法務於合約審核完成或合約完成簽署時，調整合約內的參數時產生。  
- **新增補充協議：**
  法務於合約內新增補充協議時產生。<br><br>
- **刪除補充協議：**
  法務於合約內刪除補充協議時產生。<br><br>

**58. 補充敘述：**
- 元件為文字。
- 內容為該次操作時的補充敘述欄位所填寫的內容。<br><br>

**59. 記錄人：**
- 元件為文字。
- 內容為該次操作時的人員名稱。<br><br>

**60. 補充敘述：**
- 元件為輸入區域。
- 法務人員填寫此次審核的相關敘述。<br><br>

**61. 儲存更新：**
- 元件為一按鈕。
- 點擊後若有欄位不符合規範則顯示該欄位錯誤提示提醒。
- 送出完成後，該筆合約的參數修改為此次完成的結果。
- 若為新增補充協議，則新增一筆補充協議於此合約內。
- 若為終止合約，則於**6. 合約終止日期**時將此合約狀態改為已終止<br><br> 

**62. Dialog：**
- 元件為一Dialog。
- 顯示當下合約申請的基本資料及兩個按鈕：確定刪除及取消刪除。
- 顯示時元件外背景為黑色半透明遮罩。<br><br> 

**63. 刪除描述：**
- 元件為一文字。
- 顯示內容為：  
  請問是否確定刪除此協議？  
  協議名稱：**{此協議新增時輸入的協議名稱}**  
  協議描述：**{此協議新增時輸入的協議描述}**<br><br> 

**64. 確定刪除：**
- 元件為一按鈕。
- 點擊後將此申請狀態改為已刪除，不再出現於合約申請管理內。
- 畫面跳轉回合約申請管理頁面。<br><br> 

**65. 取消刪除：**
- 元件為一按鈕。
- 點擊後將關閉此Dialog。<br><br>